<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rak:SpatialObjectSet
    xmlns:rak="http://uri.suomi.fi/schema/built-environment/common/0.5"
    xmlns:plan="http://uri.suomi.fi/schema/built-environment/spatial-planning/0.7"
    xmlns:gml="http://www.opengis.net/gml/3.2"
    xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink"
    xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
    xsi:schemaLocation="http://uri.suomi.fi/schema/built-environment/spatial-planning/0.7 ../spatial-planning.xsd">
    <rak:featureMember>
        <plan:SpatialPlanDevelopmentNeed>
            <rak:localizedDescription xml:lang="fi">Suunnittelun tavoitteena on mahdollistaa uuden asunto- ja työpaikkaalueen rakentaminen Koivusaareen (n. 5 000 asukasta ja n. 3 800–
                4 500 työpaikkaa) uuden metroaseman ympärille. Kaikista suunnitelluista asunnoista ja työpaikoista on kävelyetäisyys asemalle ja uusi
                asunto- ja työpaikka-alue asettuu myös Länsiväylän ja nopean pyöräilyreitin varrelle.
                
                Kaupunkirakenteen lähtökohtana on uuden tehokkaan joukkoliikenneyhteyden ohella ympäröivä saaristomaisema ja meri. Suunnittelun
                tavoitteena on hyödyntää merellistä ympäristöä ja maisemaa mahdollisimman monipuolisesti asuinympäristön, julkisen ulkotilan ja työ- ja liiketilojen suunnittelussa. Asunnot, työtilat ja tärkeimmät julkiset ulkotilat
                aukeavat erilaisiin vaihteleviin merellisiin ympäristöihin. Merelliset toiminnot, kuten veneily ovat osa Koivusaaren suunniteltua identiteettiä ja
                tärkeimmät julkiset ulkotilat sijoittuvat rannoille.
                
                Suunnittelualue sijaitsee Lauttasaaren länsipuolella noin viiden kilometrin päässä Helsingin ydinkeskustasta. Espoon ja Helsingin välinen kaupungin raja sijaitsee Koivusaaren ja Hanasaaren välissä.
                Asemakaavan muutos koskee Koivusaaren maa-aluetta, ympäröivää
                merialuetta, Länsiväylää ja maapenkereitä Koivusaaren itä- ja länsipuolella. Lisäksi alueeseen kuuluvat Länsiväylän reunustat tien ja korttelialueiden välissä Katajaharjun sillalle asti.</rak:localizedDescription>
            <rak:targetArea>
                <gml:Polygon srsName="http://www.opengis.net/def/crs/EPSG/0/3879" srsDimension="2">
                    <gml:exterior>
                        <gml:LinearRing>
                            <gml:posList>6671659.4 25491126.6 6673107 25493788 6673138 25491127 6673162.1 25493791.4 6671659.4 25491126.6</gml:posList>
                        </gml:LinearRing>
                    </gml:exterior>
                </gml:Polygon>
            </rak:targetArea>
            <rak:responsibleOrganisation xlink:href="https://uri.suomi.fi/administrativeAuthority/helsinki" xlink:title="Helsinki"/>
            <plan:participationPlan>
                <rak:ReferencedDocument>
                    <rak:referencedOn>2019-11-28</rak:referencedOn>
                    <rak:reference>https://www.hel.fi/hel2/ksv/liitteet/oas/1237.pdf</rak:reference>
                    <rak:status xlink:href="http://www.luettelopalvelu.fi/codelist/spatialPlanning/documentStatus/final"/>
                    <rak:type xlink:href="http://www.luettelopalvelu.fi/codelist/spatialPlanning/documentType/osallistumisJaArviointisuunnitelma"/>
                </rak:ReferencedDocument>
            </plan:participationPlan>
        </plan:SpatialPlanDevelopmentNeed>
    </rak:featureMember>   
</rak:SpatialObjectSet>
